如果有50萬現金玩加盟店係咪一個好選擇？

呢排麵有聽下啲加盟商既講座
自助洗衣呢啲唔洗太上身我係比較想試下
當半被動式收入咁
自己再keep住返full time
再唔係頂間齊柏林全身做其實都有興趣

買arkk都好過做依啲啦

Arkk回報會多過呢D

股票都會買 但都想搞下生意仔

西多過like

洗幾多先回到本

回本周期太長。 不可控因素太多。租金貴 機貴。而且個人認為有錢人洗衫應該係上門收貨 送貨。中產都未必肯同你搞咁多

加盟夾公仔分享喜悅

用做生意嘅錢黎投資好過啦

咪啦
我以前做呢d餐飲
會咩都係你上線供貨比你
抽水抽好勁
識不如自己開啦
你係做開果行先講 好辛苦
珍珠奶茶果d就好易

都唔係既
呢啲一個月穩穩陣陣都有一兩萬利潤
大賺唔會 但當被動收入
預2年鬆啲回本

得五十萬就唔好攪
有五百個拎十分一出黎都勉強可以
但其實都唔太建議 除非做開果行

開係啲公屋 居屋樓下
點都有人洗既
係唔會賺好多咁解

一句講晒
加盟店係人地生意
想自己生意就唔好懶

你自己做下市場調查，睇下多唔多人幫襯自助洗衣店先啦。即係自己親自落去數人頭

頂間齊柏林要幾錢？
我本身做開飲食 茶記

有100鬆啲
想拎一半搞下生意

都會咁做呀 多謝師兄意見

40-50萬左右

支持樓主做生意，搞得好一定賺錢過股票搵到既錢

加盟就最搵笨柒
你以為人地諗Q 錢你袋
實施上人地諗Q 你出本 利都係人地袋

真係做生意無short cut
加盟一定係個加盟商最賺

公屋居屋會捨得比錢出去洗衫？

同意, 到時錢就出左, 然後回報愈來愈慢, 愈來愈少.... 得不償失

呢類加盟店就係睇中你呢種又懶又恨錢嘅諗法黎食

得個一兩萬利潤點解唔打工把就
搞生意辛苦過你返工好多倍囉

便利店依家冇肉食 珍珠奶茶都成行成市 你想加盟乜

咩 ROE ?

加盟全部都係搵笨，冇例外。

搵加盟店試業，蝕左就你蝕。最西係見你加盟店賺到錢，夠膽死係隔離街開多間同你搶生意。

其實你有冇睇樓主講咩呢度係被動收入1-2萬，幾時話唔返工姐，咁又返工又有投資，又多1-2萬被動收入有咩問題

見自助洗衣多數開係啲蚊型樓樓下（屋企無位放洗衣機）
或者啲區係租客為主 換手率高既舊樓區（廢撚事買洗衣機）

公屋居屋正正常常長住既自己都有洗衣機 點會幫襯你呢啲地方係岩開乾洗鋪多啲

你50萬買ARKK, 做cover call, 都 1,2 萬一個月.

咁點解美心友攬晒啲M記，Starbucks，Shake Shack黎做？既然加盟店賺晒，咁美心賺咩？其實係你都有份賺，只係人地開發個系統人地分大份，你加盟分細份姐

arkk 一年就回本啦ching 何必搞咁多嘢

如果開鋪咁好搵
點解佢唔自己開鋪?
因為佢地發現賣個權比你開鋪仲好搵過自己開囉

不如你問吓你自己
你親戚朋友
連登仔
一年用幾多次洗衣店？

我過去十年一次都冇用過
因為我覺得人地啲衫好撚污糟🤮
洗底褲屎尿漬
佢洗完又到你洗
咩致敏源惡菌送哂比你

小弟有條橋

不如你做我哋angel investor搏100倍return好過開洗衣舖啦

咁點解條友唔自己做要益你

用例子你應該用7仔而唔係美心
美心係買左外國Brand全港個經營權返黎, 根本就兩回事

認真答你，有時開發條友冇咁多資金，同埋要短時間搶佔Market Share就要開得多，咁你借錢都係要比息人，同埋你借錢係有上限，加盟係無限，明未？

咁點解係益你，唔係益親戚朋友

背底都係加盟，要比加盟費同分返利潤比總店，個全港經營權即係獨家代理咁保障自己，同你講加盟既害處冇衝突

其實香港開鋪做小生意一定最賺錢就係賣
魚蛋燒賣雞蛋仔呢啲濕鳩小食
開係小學補習社附近根本冇得輸

認真答你
美心買完個經營權, 係邊開鋪, 開幾多間係佢話事
加盟店搶Market share, 係邊開鋪, 開幾多間鋪唔係你話事
今日比你係到開一間, 過兩個月對面街開多間, 你生意咪分薄左囉
7仔玩左呢招好耐囉, 大把係開7仔係損手離場啦

你咁好氣繼續同佢講

一間seven幾錢

你全部親朋戚友都好有錢？都好想做生意？同埋你親朋好友有幾萬人？

洗衣鋪有好多人拎啲鞋去洗

原來7仔出陰招=加盟係呃錢，既然你知佢既害處係邊咪去避免囉，攞返個主導權，好似樓主自己都有講佢可以揀開係邊喎，開幾多間我就唔知啦，據我所知，有啲係規定相隔幾遠唔可以開

佐敦劏房裝唔到洗衣機
啲南亞蝗條底底有屎有咖喱照掉入你部機

有問題call 你識唔識處理？
有人玩野做杯咖啡入去，個客叫你賠，你點做

幾廿萬起碼個個親戚朋友都得啦
如果真係咁好賺，又搶market又好生意

我都賺夠啦
分個加盟店俾你試下
賺硬架

加盟店有主導權？

最緊要你計清楚條數先，估計最後的利潤同打工收入差唔多

除非佢係你老豆，如果唔係既話開間分店隨便穩賺既話點解要比你做先？咁穩既佢自己唔做？要預埋你？搵夠啦想比大家都汁返多少咁樣咩

識開一定會開係劏房區啦
住公屋居屋就最撚孤寒 自己屋企有點解要用你嘅機

移民啦戇鳩仔, 仲開鋪

佢唔係呃你錢
佢係將佢自己Business risk 轉嫁左比你
你蝕錢你自負, 佢就袋袋平安
每個月規定你要入幾多貨, 入咩貨
你賣唔出就你既事, 錢要照找數

咁樣搞生意係成本低左
但你只係一個比人揸住春袋既老闆
加盟店如果仲要係搞洗衣鋪, 真係有咩需要加盟?
有咩brand既洗衣鋪係世界馳名洗完d衫會識飛天?

俾錢契媽幫你好過

有仇人可以逼到佢痴線再送入青山

惡做, 講座永遠美好
租期內回本非常困難
加盟商同地產業主賺晒, 回報跟付出的時間不成正比

唔建議做有加盟成份的, 除非賣的產品同服務非常有特色

咁既然你都知開係邊同開幾間呢啲係重點，咁點解唔可以傾？人地話咩就咩？呢啲Key既嘢唔啱咪唔做囉，人地肯既咪即係OK囉，有咩問題？咪話有existing既加盟店係規定相隔幾遠係唔可以開，同埋有啲係可以比你揀開係邊喎，咁算唔算有主導權？咁你提出既concern咪解決咗囉

個個都投資冇人創業就仆哂街 不過係香港就唔好創業啦 太多不明朗因素

你應該眼界好窄果啲黎，你試下開到M記，Starbucks咁，睇你要有幾多個親戚朋友，佢地又係呃人啦井底蛙

聽你呢句就知唔適合做生意😂

agree

你玩加盟店，未開店就人地先賺硬你鋪租裝修加盟費，開左檔之後要賣乜貨都係人地話事，當埋你銷售渠道

return咁撚少
攞黎做按金short d 垃圾put 都多過你

真

仲有, 如果洗衣機維修, 是否一定要搵返佢地的師傅維修? 而維修費又一舊錢, 換零件又一舊錢等等等等, 好多支出

好呀 我都賺夠啦 想分d比人賺下
仲可以同加盟店分享喜悅
利申：加盟商

拎50萬要幾耐先回到本？

洗衣店都加盟我一間洗衣店嘅名都講唔出sorry我見識少唔知有咩咁好賺

有幾多可以俾你咁做
你生意好，人地主店開間係你隔離都玩完
好多加盟店都冇得傾，ok7仔珍珠奶茶

後生/搬出嚟住又放唔到洗衣機嗰啲人都移晒民
洗條撚咩

搞鋪唔係被動收入
佢咁等於番多份工
唔係真係覺得玩加盟店就係放低舊錢就有收入掛

自助洗衣店郁啲就比人頂死

加盟商一定計過佢俾人加盟仲賺得多過自己做先會開加盟
你諗下自己有冇能力眼光可以係咁既情況下搵錢

想keep住返full time就攞d錢買股票好過
唔好諗住搞生意會有舒服錢

總公司搞
有免責
合約有寫

你有料都可以咁做既

No offence
本身去聽講座已經on9

其實唔多
不過自助野唔會點上身
好似買樓放租咁上下
當被動收入

要開都開係多expat住既位

2年左右

想搞生意但又唔想上身...
當被動收入真心搵D野低風險投資下算啦
以香港人既性格, 黎緊自助洗衣機一定愈開愈多
好快一齊收皮

呢個當然係啦，所以根本佢本身都有個風險，唔係話咩做乜益你。然後如果佢想你死既，佢都會係做死自己個Brand，殺雞取卵。我一直反擊既係加盟呢樣嘢係行得通，你提出既問題係加盟商問題

唔係
放mox活期 / 做定期存款 仲好過你咁做

同你傾好辛苦你根本未識分個加盟同加盟商，加盟係中性，加盟商點Set嘢係佢問題，唔合理咪唔做囉，合理做得過咪做囉，你一句話冇得做，事實幾多加盟店呀呢個世界，六福，Starbucks，Subway，Shake Shack，M記

賺夠想俾你賺吓？

姐係又要嘔多d 錢做每月月費啦

記住本多終勝
一層一層咁壓拃你

好老實講，有Brand同冇brand差幾遠你知唔知你咪觀察下囉，幾多小店只可以打住小店老字號去死撐，然後話人連鎖集團先咁多生意，人地開放加盟又話呃錢又話轉嫁啲Business risk比你，如果你自己開個Risk仲大啦

唉我有同學屋企有間M記呀，唔知佢係問美心買定總店買啦，一年咪又係賺好多，都話人地開發個系統同Brand人地分大份，你分細份only，何來呃你呀

開舖賺1-2萬，算吧啦

之前都聽過啲7仔加盟店嘅血淚史，明明係老闆，但就真係慘過幫佢打工，e.g, 話店鋪維修一定要搵總公司做、小食檔要留返俾總公司，如果間鋪生意好，總公司會係你附近開多間鋪頂死你

On9仔
快啲輸晒佢唔好煩

樓主講緊開洗衣店呀
自助洗衣店有咩brand?
再講...你d 例子個堆大brand好多都無再開新franchising
什至starbucks 根本好多都係美心直營
同埋M記唔係under美心

開就要開喺多劏房舊區，呢班人唔會買洗衣機一定要拎出去洗，係幫襯自助洗衣主力客源。

無咁少
我都係揸住2個月 都就黎60%

師兄唔好咁燥 啲錢又唔係你既

月入1-2萬，當你萬5，一年18萬
扔50萬落去咩都唔駛理一年有36%回報
老實講句，真係咁好搵佢地真係唔駛搵你加盟
如果唔係寫明每月收入 guaranteed有萬5，唔夠就佢地貼
你預可能最後除番開每個月1萬都冇
隨時倒蝕

洗衣店直情係自殺行為，依家疫情有咁多人夠薑用公用洗衣機！？
齊柏林都或者可諗下，依家多人買外賣，但小心俾黑驚搞

100萬all in ark
一日搵1 %

有搞加盟經驗
總店出貨如食水好深 就一定無得做
真係要好好考慮

條順咁好搵
其實條友開左第一間
有筆蜈數之後 搵銀行借錢
根本唔洗搵人加盟

燈油火臘
電費水費
租
機呢？
維修呢

你幾錢洗一轉？

幫襯得既屋企唔慌大
窮起上嚟
自己手洗啦

穩執一兩萬
咁著數到你做

齊柏林唔係食黃水點做？水尾仲有人鳩衝

乜水尾架啦

之前同事既朋友
開7仔

連人工都蝕鳩埋
仲要全家總動員

得過幾十萬
好快凍過水

老老實實打份工
好過啦

DLS
見你好生意
開多兩三間係你側邊
頂鳩死你
食埋你果份

老豆唔點你呀

李世民殺幾多兄弟呀

有禁好搵同埋禁穩定佢自己做左啦洗咩你加盟

傻豬黎既

你睇野好獨特
恥笑你睇成好燥
唔做生意浪費你

幾時有見過香港創業成功

有幾條友係上面扯貓尾呃班入世未深既連登仔

自助洗衣前幾年已經完全飽和

上年開始網上大量蝕讓放盤

會去聽呢類講座本身智商都有問題，極度懷疑樓主都係做托，想係連登搵食就過主啦

咁老定
洗Q上黎問咩

開番豆花妹米線

問題係你呢d生意風險仲高過股票，香港好景時班業主加租，唔好景你硬食

講緊自助洗衣
幫襯得都係窮人啦

邊間平咪邊間囉
關牌子咩事

其實樓豬心底已經有答案
支持樓豬去馬
實驗吓究竟屌哂落ARKK好啲定做老細好啲

因為m記starbucks lump sum大
美心本身個網絡屈機到仆街
佢用自己d supplier呀租戶果d
未抵制之前真係印錢咁印
你呢d珍珠奶茶，賣到開巷都係幾皮
俾錢佢袋，仲要其實入貨果d食水係最深

你咪講咗重點囉洗衣冇brand先平加盟費，如果個加盟商係有心搞既咪會做起，大Brand唔係50萬啦，係500萬，美心都係要比加盟費同分利潤㗎M記應該我記錯Sor

我上面有講，如果7仔 or其他係咁西既咪做唔過囉，咪睇清楚條款

租金貴
買REIT好過

自己爬文，你講既嘢我答咗

拎去買股票 訓醒就賺到錢 做呢D濕鳩加盟店 賺錢既點會係你

你咪衰在太有自信囉
某劉姓男子

講真，搞洗衣同飲品不如搞魚蛋檔好過
唔洗加盟上網頂手都係廿萬
最多做唔掂蝕少少頂返俾人
大把人接貨

我想講大Brand先容易控制成本，有邊間可以賣平過M記

大brand成本控制強
人地傾租個價都屌打你啦
分分鐘人地慳返份租夠你食

你講呢個都啱我主要係駁班話加盟就係呃錢既人姐，我上面有講如果加盟商冇定幾遠距離唔可以開，好似7-11咁西既做黎把撚

其實7仔既例子已經證明大brand之下一樣可以玩死班老闆仔
仲要7仔同美心都係under Diary Farm
更何況個堆自助式洗衣店

玩加盟店嘅人以為自己做老闆
其實只不過係做最大嘅嗰粒客

50萬買arkk + 打工

咁不如加盟7仔 佢會俾你簡一間佢現在有盈利既鋪俾你盈運 簡單易做 跟晒佢果套 ps:有識人係入面做分區 鐘意可以落手做 想hea咪請人做

唔會做7仔啦

而家啲樓得23百呎
大撚把人唔擺洗衣機啦
唉 同你都哂氣

買Tesla

你都識講依加
公屋居屋點會23百尺
笑你on9都侮辱我智慧

都有諗過

新居屋愈起愈細啦
未計大把仆街500呎再劏3間房放租

你呢句可以應用係好多舖頭759呢，啲零食佢自己生產咩，代理店呢，佢地都係客黎㗎，波鞋舖呢，唔係客？

算啦 師兄
我都係問下意見
自己再權衡下利弊
多謝咁多位師兄意見

齊柏林收十萬超抵玩
之前仲六萬
不過唔收人了

唔係好選擇

我都離晒題冇答過你嘢

你自己分析啦，唔係好知香港市場係點，我係美國生活，呢邊加盟真係好多機會，個市場開放好多，不過洗衣好似真係搵唔多，以前讀書果區有間社區自助洗衣舖，好似多打工少少

齊柏林 應該未夠錢
據我所知我想和你無所事事要7-80萬
清心dry就 5-60萬內
洗衣店就ok

你不如睇下公/居屋家家戶戶啲窗掛滿衫嘅奇景先講嘢啦
都未計佢地樓下啲電器鋪洗衣機同冷氣呢啲電器多過電腦

肺炎邊個仲係出面洗衫

係,襯依家成本低好做d

759自己入貨，佢唔岩價可以唔入
加盟店佢俾貨你係最大問題
連唯一有機會增加自己profit margin果樣都控制唔到
其實係幾大分別下
有心搞不如自己開好過加盟啦
同埋依家分黃店藍店
到時錢就俾左，間野代你表態咁就唔好啦

試下囉
無話包贏

政治因素又係其一啦不過你話佢控制你Margin都係幫你去除風險既，如果你貪平用垃圾會整臭個brand呢，個brand同時又會增加你既revenue呢，所以不嬲都係兩睇，取捨囉，自己開風險大，冇客你margin再高都死㗎

話說有個朋友又話想夾廿幾萬同人哋搞gym room，搞唔搞得過？佢本身做開pt

疫情一日未搞掂
Gym room一日都冇運行

簽左約 業主1年後趕你走 你會點

洗衣店好想知 啲機壞左係點計 有時打開機入面都係泥沙石仔 可想而知本身啲衫有幾污糟 咁部機壞既比率都會高啲喇

做gym room 架步齊野 大把人去做喇 同埋大把係工廠大廈入既照有人入去做喇 點會真係咁乖話停就停阿

自助洗衣店咁好搵

雖然係大陸仔嘢 不過睇完就知寧願自己做都唔好加盟 加盟同俾人摙住個春袋做生意冇咩分別

自膠 呢條片先啱

由得人地啦
唔好阻生意奇才發達

其實除咗有買股票之外仲有啲咩被動收入可以做？

佢仲係睇緊舖姐，籌備中姐
做gym啲會費點計法？我都想知，佢係我fd，廢事睇住佢死啦😂

2800 gme amc

自助洗衣加盟黎做乜？有品牌價值咩？又唔駛入貨，最多咪要買港衣機。

邊夠你咁勁
傻閪

3年生3年死

好選擇呀,對於個發行商黎講

白痴仔

又恥笑樓豬

可能有公司真係賺夠想畀啲人賺
又可能真係咁啱俾你搵到呢個門路，其他人唔識搵唔到
啱啱識，但好好傾，真係當你朋友，呢條水真係只係益你
咁你就發達嘞，坐喺度收錢，恭喜晒

我以前幫我老闆 做上線
有時供貨比佢地 可能好普通既野
都會抽水
睇下開咩鋪
下面果班有賺就有賺既
賺少左 又睇人面色做人
拗撬都多
因為明知上面抽水
你下面打生打死 比人抽
會唔忿氣

樓主，認真不了，你無控制權，俾人渣住波子。以為你自己係老細？你幫緊佢打工咋！人地一早封左蝕本門。窮則變 變則通，好市果時乜都得，差市果時見真章，你想變陣都變唔到，唯有硬食淨番既租約

利申：加盟店過來人，好市差市都經歷過，俾我揀多次一定唔會揀任何加盟形式既business